俄媒直指「中國在貿易戰中向美國投降了」 專家：中國全面潰敗的開始

自由亞洲電台報導，俄國媒體對G20阿根廷峰會後的川習會評論說，中國向美國投降了，兩人會晤後傳出的消息顯示，面對來自華府的強大壓力，已經陷入困境的北京不得不作出大幅度的讓步。

俄國網路報Lenta發表文章，題為「中國在貿易戰中向美國投降了」，文章說，中國已經保證，將從美國購買「非常大量的」的農業、能源、工業和其他產品，以減少兩國之間的貿易不平衡，而且針對購買美國農業產品的問題，北京保證將「立即執行」。

俄國Rosbalt新聞社報導，俄國經濟學家安娜‧波德洛瓦評論說，中美貿易戰還在那裡，並未消失，如果北京真能在90天內與華府達成協議，想必是中方全面讓步，美國將會達到目標，實際上，這次中方承諾大量進口美國產品，就已經是全面潰敗的開始。

如果在90天內，北京能找到促進內需、扶持出口企業的方法，中方就能無視於華府的壓力，不再作任何讓步，不過，從貿易戰爆發至今，中方一直無法脫困。很難想像未來90天會突然出現什麼奇妙解決方法。

俄國市場分析師傑耶維評論說：「實際上中美雙方之間的認識差距非常大，很難僅靠坐到一起就談出什麼結果，雙方間的分歧不僅僅是貿易。」

川普在會談結束後在推特上宣布，大陸同意減免美國進口汽車關稅。現在的關稅稅率是40%。作為回應，川普將原定於二○一九年一月一日實施的將大陸商品進口關稅從10%提高到25%的措施推遲90天執行。

根據白宮發言人桑德斯透露的細節，如果在此期間，北京就強制性技術轉移、知識產權侵犯、網絡攻擊、針對在華外國企業的不合理行政要求等問題沒有做出實質性改變，並與美方達成協議的話，美國仍將提高關稅。

外界注意到，大陸外長王毅在記者會上所作的通報中，有意省略了美方提出的三個月期限，僅表示，中美領袖達成了重要共識，兩國將停止互相加徵新的關稅。

係

無輸 無輸 唔準講

沒事兒沒事兒

中國或成為

最大喪權辱國

帝：契哥京，你叫我點拆落去呢？？？？

又話亮劍？

如果克強可以出黎主持經濟
會唔會輸少d?

推李克強做醜人?

普京爸爸救我

說好的食草呢

中方:我今日冇著底褲，我比你任

無用，形勢比人強，大局不可為，就算鄧小平翻生都無得救，除非毛澤東翻生重回鎖國

如果中共真係投降, 就未必會咁慘

最on9係中共唔肯投降, 繼續鬥落去, 逼美國出更大既招式打柒中共